\chapter*{Danh mục từ viết tắt và thuật ngữ}
\label{Appendix1}

\begin{longtable}{|L{0.18\textwidth}|L{0.27\textwidth}|L{0.49\textwidth}|}
\hline
\textbf{Từ viết tắt} & \textbf{Từ đầy đủ} & \textbf{Giải thích} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{Từ viết tắt} & \textbf{Từ đầy đủ} & \textbf{Giải thích} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

AI & Artificial Intelligence & Lĩnh vực khoa học máy tính nghiên cứu các hệ thống có khả năng thực hiện tác vụ đòi hỏi trí thông minh con người. \\
\hline

LLM & Large Language Model & Mô hình học sâu với hàng tỷ tham số, có khả năng hiểu và tạo sinh ngôn ngữ tự nhiên. \\
\hline

RAG & Retrieval-Augmented Generation & Kỹ thuật kết hợp tìm kiếm thông tin từ cơ sở dữ liệu với khả năng tạo sinh của LLM để cải thiện độ chính xác. \\
\hline

API & Application Programming Interface & Tập hợp quy tắc và giao thức cho phép các phần mềm giao tiếp với nhau. \\
\hline

REST & Representational State Transfer & Kiểu kiến trúc thiết kế API trên nền giao thức HTTP, dùng cho giao tiếp giữa giao diện web và máy chủ. \\
\hline

SSR & Server-Side Rendering & Kỹ thuật kết xuất trang web phía máy chủ trước khi gửi về trình duyệt, giúp tối ưu tốc độ hiển thị lần đầu và SEO. \\
\hline

SEO & Search Engine Optimization & Tối ưu hóa để website thân thiện và dễ được các công cụ tìm kiếm xếp hạng cao. \\
\hline

SSE & Server-Sent Events & Cơ chế cho phép máy chủ đẩy dữ liệu liên tục về trình duyệt theo một chiều; được dùng cho luồng trả lời thời gian thực của trợ lý AI. \\
\hline

JWT & JSON Web Token & Chuẩn mã thông báo được ký số dùng để xác thực và truyền thông tin phiên đăng nhập một cách an toàn. \\
\hline

OAuth & Open Authorization & Giao thức ủy quyền cho phép đăng nhập thông qua tài khoản của bên thứ ba (ví dụ Google) mà không chia sẻ mật khẩu. \\
\hline

UI & User Interface & Giao diện người dùng: phần người dùng nhìn thấy và tương tác trực tiếp với hệ thống. \\
\hline

UX & User Experience & Trải nghiệm người dùng: toàn bộ cảm nhận, cảm xúc và phản ứng của người dùng khi tương tác với hệ thống, bao gồm tính dễ dùng, tốc độ phản hồi và sự hài lòng tổng thể. \\
\hline

WebSocket & WebSocket & Giao thức truyền dữ liệu hai chiều theo thời gian thực giữa trình duyệt và máy chủ trên một kết nối bền; dùng cho thông báo tức thời. \\
\hline

STOMP & Simple Text Oriented Messaging Protocol & Giao thức nhắn tin dạng văn bản chạy bên trên WebSocket, dùng để đẩy thông báo thời gian thực tới ứng dụng web. \\
\hline

SockJS & SockJS & Thư viện cung cấp kết nối kiểu WebSocket kèm cơ chế dự phòng (hỏi vòng) khi trình duyệt hoặc mạng không hỗ trợ WebSocket. \\
\hline

NLP & Natural Language Processing & Xử lý ngôn ngữ tự nhiên: một lĩnh vực thuộc trí tuệ nhân tạo nghiên cứu sự tương tác giữa máy tính và ngôn ngữ tự nhiên của con người. \\
\hline

SOA & Service-Oriented Architecture & Kiến trúc hướng dịch vụ: kiểu thiết kế phần mềm trong đó các thành phần ứng dụng cung cấp dịch vụ cho các thành phần khác thông qua giao thức truyền thông. \\
\hline

HTTP/\newline{}HTTPS & HyperText Transfer Protocol (Secure) & Giao thức truyền tải dữ liệu trên nền web; phiên bản HTTPS bổ sung lớp mã hóa để bảo mật đường truyền. \\
\hline

JSON & JavaScript Object Notation & Định dạng văn bản nhẹ để biểu diễn và trao đổi dữ liệu có cấu trúc giữa các thành phần của hệ thống. \\
\hline

CI/CD & Continuous Integration / Continuous Deployment & Quy trình tự động tích hợp, kiểm thử và triển khai mã nguồn liên tục mỗi khi có thay đổi. \\
\hline

DTO & Data Transfer Object & Đối tượng truyền tải dữ liệu giữa các tầng, tách biệt cấu trúc dữ liệu trao đổi khỏi mô hình nghiệp vụ bên trong. \\
\hline

ER & Entity-Relationship & Mô hình thực thể - quan hệ: biểu đồ UML mô tả các thực thể dữ liệu, thuộc tính và mối quan hệ giữa chúng trong cơ sở dữ liệu, dùng làm cơ sở thiết kế lược đồ. \\
\hline

Modular Monolith & Modular Monolith & Kiến trúc nguyên khối mô-đun: ứng dụng chạy như một khối duy nhất nhưng được chia tách rõ ràng thành các module nghiệp vụ độc lập, sẵn sàng tách thành dịch vụ nhỏ khi cần. \\
\hline

Clean Architecture & Clean Architecture & Kiến trúc sạch: tổ chức mã nguồn theo nhiều tầng nhằm tách biệt logic nghiệp vụ khỏi các framework và chi tiết hạ tầng bên ngoài. \\
\hline

ReAct & Reasoning and Acting & Mô hình vận hành tác tử AI trong đó mô hình ngôn ngữ luân phiên suy luận và gọi công cụ cho tới khi đủ dữ kiện để trả lời. \\
\hline

ICL & In-Context Learning & Phương pháp học ngữ cảnh: cung cấp các ví dụ hoặc dữ liệu tham chiếu ngay trong câu lệnh (prompt) để mô hình ngôn ngữ suy luận mà không cần huấn luyện lại. \\
\hline

MCP & Model Context Protocol & Giao thức chuẩn hóa việc cung cấp ngữ cảnh và công cụ cho mô hình ngôn ngữ, cho phép các trợ lý AI bên ngoài truy vấn dữ liệu hệ thống. \\
\hline

CBF & Content-Based Filtering & Lọc theo nội dung: thuật toán gợi ý dựa trên độ tương đồng đặc trưng giữa các tin đăng. \\
\hline

CF & Collaborative Filtering & Lọc cộng tác: thuật toán gợi ý dựa trên hành vi tương tác của những người dùng tương tự nhau. \\
\hline

OTP & One-Time Password & Mã xác thực dùng một lần, có hiệu lực trong thời gian ngắn, dùng để xác minh danh tính người dùng. \\
\hline

Scrum & Scrum & Khung quản lý dự án theo phương pháp Agile, tổ chức công việc thành các chu kỳ (sprint) ngắn kèm họp định kỳ để tổng kết và lập kế hoạch. \\
\hline

Generative AI & Generative Artificial Intelligence & Trí tuệ nhân tạo tạo sinh: Phân nhánh trí tuệ nhân tạo tập trung vào việc tạo ra nội dung mới tự động như văn bản, hình ảnh, mã nguồn. \\
\hline

AI Agent & Artificial Intelligence Agent & Đại lý thông minh: Thực thể phần mềm tự hoạt động, lập luận đa bước (multi-step reasoning) và gọi các công cụ tương ứng để đạt mục tiêu được giao. \\
\hline

Relational Database & Relational Database Design & Thiết kế cơ sở dữ liệu quan hệ: Quy trình tổ chức dữ liệu thành các bảng có mối liên kết chặt chẽ thông qua các ràng buộc khóa ngoại và toàn vẹn dữ liệu. \\
\hline

Prototyping & Prototyping & Xây dựng bản mẫu thử nghiệm: Phương pháp phát triển nhanh một phiên bản chạy thử của phần mềm để kiểm chứng ý tưởng thiết kế và yêu cầu người dùng. \\
\hline

Functional Testing & Functional Testing & Kiểm thử chức năng: Phương pháp kiểm tra xem các tính năng của hệ thống có hoạt động chính xác theo đặc tả yêu cầu hay không. \\
\hline

Performance Testing & Performance Testing & Kiểm thử hiệu năng: Phương pháp đánh giá độ ổn định, tốc độ phản hồi và khả năng chịu tải của hệ thống dưới các mức độ sử dụng khác nhau. \\
\hline

Technology Gap & Technology Gap & Khoảng trống công nghệ: Sự chênh lệch giữa khả năng của các công nghệ hiện tại trên thị trường so với các giải pháp tiên tiến hơn cần hướng tới. \\
\hline

Literature Review & Literature Review & Nghiên cứu lý thuyết: Phương pháp thu thập, phân tích và tổng hợp các tài liệu khoa học, sách báo và công bố có sẵn liên quan đến đề tài. \\
\hline

Market \& Competitor Analysis & Market \& Competitor Analysis & Phân tích thị trường và đối thủ cạnh tranh: Phương pháp khảo sát, đánh giá các sản phẩm hiện có để tìm ra điểm mạnh, điểm yếu và cơ hội phát triển. \\
\hline

Experimental Method & Experimental Method & Phương pháp thực nghiệm: Phương pháp kiểm chứng giả thuyết thiết kế bằng cách xây dựng hệ thống chạy thực tế và đo lường các chỉ số. \\
\hline

Use Case Diagram & Use Case Diagram & Sơ đồ ca sử dụng: Sơ đồ UML biểu diễn sự tương tác giữa các tác nhân người dùng và các chức năng của hệ thống. \\
\hline

Function Calling & Function Calling & Gọi hàm: Kỹ thuật cho phép mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) kết nối với các công cụ hoặc API bên ngoài bằng cách sinh ra các tham số gọi hàm phù hợp. \\
\hline

Recommendation System & Recommendation System & Hệ thống gợi ý: Hệ thống thuật toán dự đoán mức độ quan tâm của người dùng đối với một sản phẩm (như tin đăng phòng trọ) để đưa ra đề xuất phù hợp. \\
\hline

AI Service & Artificial Intelligence Service & Dịch vụ trí tuệ nhân tạo: Dịch vụ hoặc máy chủ độc lập chuyên trách các tác vụ liên quan đến xử lý AI (như định giá, gợi ý, đại lý hội thoại). \\
\hline

ORM & Object-Relational Mapping & Ánh xạ đối tượng - quan hệ: kỹ thuật chuyển đổi qua lại giữa đối tượng trong mã nguồn và bản ghi trong cơ sở dữ liệu quan hệ. \\
\hline

JPA & Java Persistence API & Chuẩn ánh xạ đối tượng - quan hệ (ORM) trong hệ sinh thái Java để thao tác cơ sở dữ liệu. \\
\hline

Monolith & Monolithic Architecture & Kiến trúc nguyên khối: toàn bộ ứng dụng được đóng gói và triển khai như một khối duy nhất. \\
\hline

Microservice & Microservices Architecture & Kiến trúc vi dịch vụ: chia hệ thống thành các dịch vụ nhỏ, độc lập, giao tiếp với nhau qua mạng. \\
\hline

ENUM & Enumeration & Kiểu liệt kê: tập hợp hữu hạn các giá trị hằng được đặt tên, dùng để biểu diễn các trạng thái cố định. \\
\hline

Cosine Similarity & Cosine Similarity & Độ tương đồng cô-sin: phương pháp đo mức độ giống nhau giữa hai vector đặc trưng dựa trên góc giữa chúng. \\
\hline

Transformer & Transformer & Kiến trúc mạng nơ-ron dựa trên cơ chế chú ý (attention), nền tảng của các mô hình ngôn ngữ lớn hiện nay. \\
\hline

GraphRAG & Graph-based Retrieval-Augmented Generation & Kỹ thuật RAG truy xuất thông tin dựa trên đồ thị tri thức, khai thác mối liên kết giữa các thực thể để tăng tính liên kết và độ chính xác của câu trả lời. \\
\hline

Hybrid Vector Search & Hybrid Vector Search & Tìm kiếm kết hợp giữa tìm kiếm từ khóa và tìm kiếm vector ngữ nghĩa, nhằm tăng độ chính xác và độ bao phủ khi truy xuất thông tin. \\
\hline

%% Ngôn ngữ lập trình và nền tảng phát triển
Java & Java & Ngôn ngữ lập trình hướng đối tượng, dùng cho các dịch vụ backend chính của hệ thống. \\
\hline

Python & Python & Ngôn ngữ lập trình bậc cao, dùng cho dịch vụ AI và xử lý dữ liệu. \\
\hline

TypeScript & TypeScript & Ngôn ngữ lập trình mở rộng từ JavaScript, bổ sung hệ thống kiểu tĩnh; dùng cho webapp và trang quản trị. \\
\hline

Next.js & Next.js & Nền tảng phát triển ứng dụng web trên nền React, hỗ trợ kết xuất phía máy chủ (SSR) và định tuyến. \\
\hline

React & React & Thư viện JavaScript xây dựng giao diện người dùng theo hướng thành phần (component). \\
\hline

Tailwind CSS & Tailwind CSS & Nền tảng CSS theo hướng tiện ích, dùng để dựng giao diện nhanh và nhất quán. \\
\hline

shadcn/ui & shadcn/ui & Bộ thành phần giao diện dựng sẵn trên nền React và Tailwind CSS. \\
\hline

TanStack Query & TanStack Query & Thư viện quản lý truy vấn và bộ nhớ đệm dữ liệu phía giao diện. \\
\hline

Zustand & Zustand & Thư viện quản lý trạng thái cho ứng dụng React. \\
\hline

axios & axios & Thư viện gửi yêu cầu HTTP phía trình duyệt và Node.js. \\
\hline

Spring Boot & Spring Boot & Nền tảng phát triển ứng dụng backend trên ngôn ngữ Java. \\
\hline

FastAPI & FastAPI & Nền tảng phát triển API bằng Python, dùng cho dịch vụ AI. \\
\hline

OpenFeign & OpenFeign & Thư viện gọi API giữa các dịch vụ theo kiểu khai báo trong hệ sinh thái Spring. \\
\hline

MapStruct & MapStruct & Thư viện tự sinh mã ánh xạ giữa các đối tượng (ví dụ giữa entity và DTO) trong Java. \\
\hline

%% Cơ sở dữ liệu, hạ tầng và công cụ vận hành
MySQL & MySQL & Hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ, lưu trữ dữ liệu nghiệp vụ chính của hệ thống. \\
\hline

Redis & Redis & Cơ sở dữ liệu trong bộ nhớ, dùng làm bộ nhớ đệm và hàng đợi xử lý. \\
\hline

Docker & Docker & Nền tảng đóng gói ứng dụng vào container, giúp triển khai nhất quán giữa các môi trường. \\
\hline

Cloudflare R2 & Cloudflare R2 & Dịch vụ lưu trữ đối tượng (ảnh, tệp) tương thích chuẩn S3. \\
\hline

Traefik & Traefik & Reverse proxy và cân bằng tải, định tuyến lưu lượng tới các dịch vụ phía sau. \\
\hline

Dokploy & Dokploy & Nền tảng tự động hóa việc triển khai ứng dụng lên máy chủ. \\
\hline

GitHub & GitHub & Nền tảng lưu trữ mã nguồn và quản lý phiên bản; nơi chạy quy trình CI/CD. \\
\hline

Jira & Jira & Công cụ quản lý dự án và theo dõi công việc theo phương pháp Agile. \\
\hline

Discord & Discord & Nền tảng nhắn tin nhóm, dùng để gửi cảnh báo vận hành và trao đổi nội bộ. \\
\hline

%% Mô hình, thư viện và dịch vụ AI
Gemini & Gemini & Mô hình ngôn ngữ lớn của Google, dùng cho trợ lý AI và các tác vụ tạo sinh. \\
\hline

Vertex AI & Vertex AI & Nền tảng dịch vụ AI của Google Cloud. \\
\hline

LiteLLM & LiteLLM & Lớp trung gian (gateway) chuẩn hóa giao tiếp với nhiều nhà cung cấp mô hình ngôn ngữ. \\
\hline

Langfuse & Langfuse & Công cụ theo dõi, ghi vết và đánh giá hoạt động của ứng dụng dùng mô hình ngôn ngữ. \\
\hline

XGBoost & XGBoost & Thư viện học máy theo phương pháp cây tăng cường (gradient boosting), dùng cho mô hình định giá. \\
\hline

scikit-learn & scikit-learn & Thư viện học máy bằng Python cho các thuật toán cổ điển. \\
\hline

NumPy & NumPy & Thư viện tính toán số học trên mảng nhiều chiều bằng Python. \\
\hline

%% Dịch vụ bên thứ ba và tích hợp ngoài
Google Maps & Google Maps & Dịch vụ bản đồ và định vị, dùng để hiển thị vị trí của tin đăng. \\
\hline

Brevo & Brevo & Dịch vụ gửi email giao dịch (xác nhận, thông báo) cho hệ thống. \\
\hline

ZaloPay & ZaloPay & Cổng thanh toán trực tuyến tại Việt Nam. \\
\hline

SePay & SePay & Dịch vụ đối soát giao dịch chuyển khoản ngân hàng tự động. \\
\hline

Zestimate & Zestimate & Tính năng ước tính giá bất động sản tự động của Zillow, được tham chiếu như một mô hình so sánh. \\
\hline

%% Khái niệm kiến trúc và phát triển phần mềm
Frontend & Frontend & Phía giao diện người dùng: phần ứng dụng chạy trên trình duyệt, hiển thị và tương tác trực tiếp với người dùng. \\
\hline

Backend & Backend & Phía máy chủ: phần xử lý nghiệp vụ, dữ liệu và logic phía sau, không hiển thị trực tiếp cho người dùng. \\
\hline

Separation of Concerns & Separation of Concerns & Tách bạch mối quan tâm: nguyên tắc chia hệ thống thành các phần đảm nhiệm trách nhiệm riêng biệt. \\
\hline

Atomic Design & Atomic Design & Thiết kế nguyên tử: phương pháp dựng giao diện từ các thành phần nhỏ rồi ghép dần thành phần lớn hơn. \\
\hline

Barrel Export & Barrel Export & Điểm xuất khẩu tập trung: gom nhiều export vào một tệp đầu mối để rút gọn đường dẫn nhập. \\
\hline

Import & Import & Nhập: khai báo sử dụng một mô-đun hoặc thành phần từ nơi khác trong mã nguồn. \\
\hline

Interceptor & Interceptor & Bộ chặn: thành phần xen vào luồng yêu cầu/phản hồi để xử lý chung (thêm token, ghi log, xử lý lỗi). \\
\hline

Middleware & Middleware & Phần mềm trung gian: lớp xử lý nằm giữa yêu cầu và xử lý chính (xác thực, chặn truy cập, ghi log). \\
\hline

Race Condition & Race Condition & Tình trạng đua tranh: lỗi xảy ra khi nhiều tiến trình truy cập tài nguyên đồng thời mà không được kiểm soát. \\
\hline

Deduplication & Deduplication & Khử trùng lặp: loại bỏ các yêu cầu hoặc dữ liệu trùng nhau. \\
\hline

Polling & Polling & Hỏi vòng: cơ chế lặp lại việc hỏi máy chủ theo chu kỳ để lấy dữ liệu mới. \\
\hline

Lazy Loading & Lazy Loading & Tải động: chỉ tải nội dung khi thực sự cần, giúp giảm thời gian tải ban đầu. \\
\hline

Debounce & Debounce & Cơ chế gộp thao tác: trì hoãn xử lý cho tới khi người dùng ngừng thao tác trong một khoảng thời gian, tránh gọi xử lý liên tục. \\
\hline

Scale & Scaling & Mở rộng quy mô: tăng khả năng phục vụ của hệ thống theo mức tải. \\
\hline

Fork & Fork & Tách nhánh: tạo bản sao độc lập của một dự án hoặc mã nguồn để phát triển riêng. \\
\hline

Responsive Design & Responsive Design & Thiết kế đáp ứng: giao diện tự điều chỉnh bố cục theo kích thước màn hình. \\
\hline

%% Hạ tầng, dữ liệu và vận hành
URL & Uniform Resource Locator & Địa chỉ định vị tài nguyên trên web. \\
\hline

Object Storage & Object Storage & Lưu trữ đối tượng: mô hình lưu dữ liệu dạng đối tượng (ảnh, tệp) theo khóa, phù hợp với dữ liệu phi cấu trúc. \\
\hline

Schema & Schema & Lược đồ: cấu trúc định nghĩa cách tổ chức dữ liệu (bảng, trường, ràng buộc). \\
\hline

ER & Entity-Relationship & Sơ đồ thực thể - quan hệ: mô hình biểu diễn các thực thể dữ liệu và mối quan hệ giữa chúng. \\
\hline

Snapshot & Snapshot & Ảnh chụp: bản ghi trạng thái dữ liệu tại một thời điểm. \\
\hline

Hash & Hashing & Băm: biến đổi dữ liệu thành chuỗi đại diện có độ dài cố định, dùng để lưu mật khẩu và kiểm tra toàn vẹn. \\
\hline

Rate Limiting & Rate Limiting & Giới hạn tần suất: hạn chế số lượng yêu cầu trong một khoảng thời gian để bảo vệ hệ thống. \\
\hline

Observability & Observability & Khả năng quan sát: mức độ có thể theo dõi và đo lường trạng thái nội tại của hệ thống qua log, vết và chỉ số. \\
\hline

Trace & Trace & Vết: bản ghi chi tiết một luồng xử lý phục vụ theo dõi và gỡ lỗi. \\
\hline

Telemetry & Telemetry & Đo lường từ xa: thu thập tự động dữ liệu vận hành và hành vi để phân tích. \\
\hline

Prefix Cache & Prefix Cache & Lưu đệm tiền tố: tái sử dụng phần đầu giống nhau của câu lệnh để giảm chi phí xử lý mô hình. \\
\hline

Magic Link & Magic Link & Liên kết đăng nhập một lần gửi qua email, cho phép đăng nhập mà không cần mật khẩu. \\
\hline

%% Kiểm thử
Unit Test & Unit Test & Kiểm thử đơn vị: kiểm thử từng thành phần nhỏ nhất của mã nguồn một cách độc lập. \\
\hline

Journey Test & Journey Test & Kiểm thử hành trình: kiểm thử toàn bộ luồng thao tác của người dùng từ đầu đến cuối. \\
\hline

Virtual Users & Virtual Users & Số người dùng ảo: số người dùng được mô phỏng trong kiểm thử tải. \\
\hline

Ramp-up & Ramp-up & Giai đoạn tăng tải dần: tăng dần số người dùng ảo theo thời gian trong kiểm thử hiệu năng. \\
\hline

%% Trí tuệ nhân tạo và gợi ý
Prompt Engineering & Prompt Engineering & Kỹ thuật thiết kế câu lệnh (prompt) để định hướng mô hình ngôn ngữ tạo ra kết quả mong muốn. \\
\hline

Fine-tuning & Fine-tuning & Tinh chỉnh: huấn luyện bổ sung một mô hình đã có trên dữ liệu chuyên biệt. \\
\hline

Deep Neural Networks & Deep Neural Networks & Mạng nơ-ron sâu: mạng nơ-ron nhiều tầng, nền tảng của học sâu. \\
\hline

Conversational Agent & Conversational Agent & Trợ lý hội thoại: tác nhân phần mềm tương tác với người dùng bằng ngôn ngữ tự nhiên. \\
\hline

Hybrid Recommendation System & Hybrid Recommendation System & Hệ thống gợi ý lai: kết hợp nhiều thuật toán gợi ý (lọc cộng tác, lọc nội dung) để tăng chất lượng đề xuất. \\
\hline

Base Hybrid Score & Base Hybrid Score & Điểm lai cơ sở: điểm tổng hợp ban đầu trong thuật toán gợi ý lai trước khi áp các hệ số điều chỉnh. \\
\hline

Weighted Hybrid & Weighted Hybrid & Phương pháp lai trọng số: kết hợp các điểm thành phần theo trọng số định trước. \\
\hline

Geospatial Decay & Geospatial Decay & Hệ số suy giảm địa lý: giảm dần điểm gợi ý theo khoảng cách địa lý. \\
\hline

Final Score & Final Score & Điểm số cuối cùng dùng để xếp hạng kết quả gợi ý. \\
\hline

Shadow Listing & Shadow Listing & Cơ chế tin bóng: bản sao ẩn của tin đăng phục vụ xử lý nội bộ. \\
\hline

%% Nghiệp vụ, mô hình thị trường và trải nghiệm
Seller's Market & Seller's Market & Thị trường do người bán quyết định: tình trạng nguồn cung khan hiếm khiến bên cho thuê có ưu thế. \\
\hline

Classified Ads & Classified Advertising & Mô hình bảng tin rao vặt truyền thống: đăng tin niêm yết đơn thuần, ít dịch vụ kèm theo. \\
\hline

Active Marketplace & Active Marketplace & Mô hình sàn giao dịch chủ động tích hợp dịch vụ hỗ trợ kết nối bên thuê và bên cho thuê. \\
\hline

AI-Driven Rental Platform & AI-Driven Rental Platform & Mô hình nền tảng cho thuê thông minh, tích hợp trí tuệ nhân tạo vào quy trình. \\
\hline

On-Demand Query Pattern & On-Demand Query Pattern & Cơ chế đối soát chủ động theo yêu cầu: chủ động truy vấn trạng thái giao dịch khi cần thay vì chờ thông báo. \\
\hline

UX & User Experience & Trải nghiệm người dùng: cảm nhận tổng thể của người dùng khi sử dụng sản phẩm. \\
\hline

Tool Status Indicator & Tool Status Indicator & Chỉ báo trạng thái hoạt động của công cụ, hiển thị tiến trình khi trợ lý AI đang xử lý. \\
\hline

Blockers & Blockers & Rào cản kỹ thuật: vấn đề cản trở tiến độ công việc, cần được tháo gỡ sớm. \\
\hline


\end{longtable}

