\chapter{Quá trình thực hiện}
\label{Chapter4}

\section{Giới thiệu khái quát}

% TODO: Nội dung (phần này còn để trống trong file Báo Cáo Cuối Kỳ).

\section{Các giai đoạn của đề tài}

% TODO: Nội dung.

\subsection{Xây dựng phiên bản MVP (Tháng 12/2025 -- 02/2026)}

% TODO: Nội dung.

\subsection{Hoàn thiện các chức năng nghiệp vụ (Tháng 02/2025 -- 04/2026)}

% TODO: Nội dung.

\subsection{Tích hợp AI nâng cao, thanh toán và hoàn thiện hệ thống (Tháng 05/2026 -- 07/2026)}

% TODO: Nội dung.

\section{Quy trình làm việc nhóm}

\subsection{Phân công vai trò}

% TODO: Nội dung (phần này còn để trống trong file Báo Cáo Cuối Kỳ).

\subsection{Phương pháp làm việc nhóm}

Để đảm bảo dự án vận hành trơn tru với 6 thành viên và khối lượng công nghệ phức tạp, nhóm đã thiết lập một quy trình làm việc chặt chẽ dựa trên các nguyên tắc và công cụ sau:

\subsubsection*{a. Nguyên tắc cộng tác}

Nhóm tuân thủ nguyên tắc ``Độc lập trong thực thi -- Thống nhất trong kết quả''. Mỗi thành viên được trao quyền chủ động hoàn toàn trong phạm vi Module mình phụ trách nhưng phải đảm bảo tuân thủ các chuẩn giao tiếp và quy ước mã nguồn đã thống nhất từ đầu. Mọi vấn đề phát sinh liên quan đến kiến trúc chung đều phải được đưa ra thảo luận tập thể trước khi ra quyết định thay đổi.

\subsubsection*{b. Các kênh giao tiếp và công cụ quản lý}

\begin{itemize}
\item \textbf{Trao đổi thường xuyên:} Sử dụng Discord làm kênh giao tiếp chính thức. Các kênh được phân chia rõ ràng theo từng chủ đề: \#general (thông báo chung), \#backend-ai, \#frontend, và \#bugs (báo lỗi).
\item \textbf{Họp trực tuyến:} Sử dụng Discord cho các buổi họp định kỳ hàng ngày/hàng tuần và các buổi họp đột xuất khi cần giải quyết vấn đề kỹ thuật phức tạp.
\item \textbf{Quản lý tài liệu:} Sử dụng Google Drive để lưu trữ tập trung toàn bộ tài liệu khảo sát, đặc tả yêu cầu, thiết kế giao diện và biên bản cuộc họp.
\item \textbf{Quản lý công việc:} Sử dụng Jira để theo dõi trạng thái công việc, đảm bảo trực quan hóa tiến độ dự án.
\end{itemize}

\subsubsection*{c. Quy trình quản lý mã nguồn}

Nhóm sử dụng Git và nền tảng GitHub để quản lý mã nguồn với quy trình nghiêm ngặt:

\begin{itemize}
\item \textbf{Chiến lược nhánh phát triển:} Không commit mã nguồn trực tiếp lên nhánh chính (main). Mỗi tính năng mới hoặc bản sửa lỗi phải được phát triển trên một nhánh riêng biệt (feature/tên-tính-năng hoặc fix/tên-lỗi).
\item \textbf{Kiểm soát chất lượng mã nguồn:} Để hợp nhất mã nguồn vào nhánh chính, thành viên phải tạo pull request. Yêu cầu này bắt buộc phải được đánh giá và chấp thuận bởi ít nhất 1 thành viên khác để đảm bảo không có lỗi logic và tuân thủ các quy tắc chung.
\end{itemize}

\subsection{Phân chia nhiệm vụ và theo dõi tiến độ}

\subsubsection*{a. Mô hình phát triển}

Nhóm áp dụng quy trình Scrum trong việc phát triển đề tài, với độ dài mỗi sprint là một tuần. Như đã đề cập ở phần trước, nhóm sử dụng Jira để lên kế hoạch, phân chia và quản lý công việc. Mỗi tuần một lần, nhóm tổ chức một buổi họp trực tiếp (hoặc trực tuyến khi cần thiết) nhằm thực hiện Sprint Review và Sprint Planning, bao gồm các hoạt động như sau:

Cuộc họp sẽ bắt đầu bằng việc kiểm tra tiến độ của sprint trước đó. Quá trình lên kế hoạch có thể bị ảnh hưởng bởi tiến độ của các công việc chưa hoàn thành. Vì vậy, cuối mỗi sprint, các thành viên sẽ báo cáo tiến độ công việc của mình cho toàn nhóm, bao gồm những công việc đã hoàn thành, chưa hoàn thành và những khó khăn gặp phải trong quá trình thực hiện. Ngoài ra, các thành viên khác sau khi nghe trình bày cũng có thể nắm được khái quát cách thực hiện, và cho nhận xét, góp ý nếu cần.

Tiếp đến, nhóm trưởng sẽ dựa theo roadmap, các công việc chưa hoàn thành, và các vấn đề mới phát sinh trong sprint vừa qua để quyết định mục tiêu chung cho sprint kế tiếp và lên danh sách công việc. Đối với các công việc chưa hoàn thành, chúng vẫn sẽ được liệt kê vào danh sách nói trên, nhằm đảm bảo sự minh bạch và tính chính xác. Điều này còn giúp tránh việc quên mất công việc hay quá tải cho các thành viên.

Cuối cùng, các công việc sẽ được phân công cho các thành viên giữ vai trò phù hợp và có sự đồng thuận chung của cả nhóm. Các công việc chưa hoàn thành ở sprint trước có thể cân nhắc cho thành viên khác đảm nhận, tùy vào tình huống thực tế.

Bên cạnh cuộc họp hàng tuần, nhóm còn thực hiện Daily Standup thông qua tin nhắn trên nhóm chat Discord. Mỗi ngày, mỗi thành viên sẽ cập nhật ngắn gọn về công việc đang thực hiện, trạng thái hiện tại của công việc, và các blocker (nếu có). Hình thức này giúp cả nhóm nắm bắt tình hình kịp thời, phát hiện sớm các vấn đề và hỗ trợ lẫn nhau một cách hiệu quả mà không cần tổ chức họp mỗi ngày.

\subsubsection*{b. Quy trình theo dõi và báo cáo}

Tiến độ công việc được theo dõi sát sao thông qua bảng điều khiển công việc chung trên Jira. Mỗi thành viên cần cập nhật tình trạng công việc trên bảng này hàng ngày. Trưởng nhóm có trách nhiệm cập nhật trạng thái tổng thể và báo cáo định kỳ cho Giảng viên hướng dẫn.

Các trạng thái công việc được định nghĩa rõ ràng:

\begin{itemize}
\item \textbf{Backlog:} Công việc đã được mô tả sơ bộ nhưng chưa được đưa vào kế hoạch sprint vì các yếu tố như yêu cầu chưa rõ ràng, tính khả thi, chi phí, hoặc độ ưu tiên thấp.
\item \textbf{To do:} Công việc đã có mô tả chi tiết, được ước lượng thời gian/công sức, và sẵn sàng để phân công cho thành viên thực hiện trong sprint hiện tại hoặc sprint tiếp theo.
\item \textbf{In progress:} Công việc đang được thành viên trong nhóm tiến hành thực hiện.
\item \textbf{Testing:} Công việc đã hoàn thành về mặt cơ bản (viết mã nguồn hoặc thiết kế), cần được kiểm thử, nhận phản hồi và góp ý từ các thành viên khác. Nhóm ưu tiên kiểm tra sớm nhất để kịp thời sửa lỗi (nếu có).
\item \textbf{Done:} Công việc đã hoàn tất và đáp ứng đầy đủ các yêu cầu đề ra.
\end{itemize}

Việc phân chia nhiệm vụ và quy trình làm việc khoa học này là nền tảng quan trọng giúp nhóm kiểm soát được khối lượng công việc lớn, đảm bảo sự đồng bộ giữa các mảng Web -- Mobile -- AI và hoàn thành dự án đúng thời hạn với chất lượng tốt nhất.

\section{Những khó khăn gặp phải}

% TODO: Nội dung (trong file Báo Cáo Cuối Kỳ phần này mới chỉ có các tiểu mục để trống).
