\chapter{Kết luận và hướng phát triển}
\label{Chapter7}

\section{Kết quả đạt được}

Đề tài ``Xây dựng hệ thống hỗ trợ tìm nhà trọ tích hợp AI'' đã hoàn thành đầy đủ các mục tiêu đề ra ban đầu, xây dựng thành công một hệ thống tìm kiếm và quản lý phòng trọ cho thuê toàn diện và tích hợp sâu các công nghệ trí tuệ nhân tạo. Các kết quả cụ thể đạt được bao gồm:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Phân hệ Frontend (Next.js 15):} Hoàn thiện hai ứng dụng web độc lập bao gồm webapp dành cho người dùng cuối (người thuê, chủ trọ/môi giới) và trang quản trị hệ thống (Admin). Giao diện được thiết kế hiện đại, responsive, tích hợp bản đồ tương tác Google Maps kèm marker clustering, tính năng so sánh trực quan các tin đăng, theo dõi người dùng, nạp tiền ví điện tử và quản lý dịch vụ đẩy tin.
    \item \textbf{Phân hệ Backend (Spring Boot 3.4.0):} Hiện thực hóa thành công kiến trúc nguyên khối mô-đun với tính nhất quán giao dịch và khả năng mở rộng cao. Hệ thống được tổ chức thành các module nghiệp vụ biệt lập như \texttt{auth}, \texttt{listing}, \texttt{payment}, \texttt{billing}, \texttt{chat}, và \texttt{recommendation}. Phân hệ đã hoàn thành cơ chế bảo mật JWT với chu kỳ tự động refresh token, hệ thống xác thực OTP qua Brevo Email Service, và tích hợp thành công cổng thanh toán tự động qua SePay/ZaloPay đi kèm cơ chế đối soát chủ động theo yêu cầu.
    \item \textbf{Phân hệ Dịch vụ AI (FastAPI):} Xây dựng máy chủ AI Service chuyên trách theo kiến trúc sạch, bao gồm các thành phần cốt lõi:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{AI Agent:} Trợ lý hội thoại thông minh dựa trên cơ chế gọi hàm với vòng lặp suy luận ReAct giới hạn tối đa 12 bước, được tích hợp 14 công cụ nghiệp vụ tương tác trực tiếp với cơ sở dữ liệu và truyền dữ liệu thời gian thực dạng luồng về máy khách.
        \item \textbf{Định giá bất động sản bằng Trí tuệ nhân tạo:} Ứng dụng mô hình ngôn ngữ lớn (Gemini LLM) thông qua phương pháp học ngữ cảnh, kết hợp đối chiếu dữ liệu các tin đăng thực tế lân cận để tự động ước tính khoảng giá thị trường.
        \item \textbf{Hệ thống gợi ý tin đăng:} Hiện thực thuật toán gợi ý lai kết hợp lọc cộng tác và lọc dựa trên nội dung, tối ưu hóa theo khoảng cách địa lý và hạng thành viên VIP.
        \item \textbf{Kiểm duyệt tin đăng tự động:} Ứng dụng mô hình đa phương tiện (Gemini Multimodal) để tự động đánh giá văn bản, hình ảnh và video của tin đăng, phát hiện bài viết trùng lặp hoặc vi phạm tiêu chuẩn.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Hạ tầng và Triển khai:} Đóng gói thành công toàn bộ hệ thống bằng Docker, triển khai thực tế trên môi trường đám mây sử dụng Dokploy kết hợp Traefik Reverse Proxy làm bộ điều phối HTTPS, thiết lập quy trình tích hợp và triển khai liên tục tự động thông qua GitHub Actions.
\end{itemize}

\section{Kiến thức và kinh nghiệm thu nhận được}

Quá trình thực hiện đề tài đã mang lại cho các thành viên trong nhóm nhiều bài học quý giá, không chỉ về mặt chuyên môn kỹ thuật mà còn về kỹ năng quản lý dự án và phát triển bản thân.

\subsection{Về mặt kỹ thuật}

Thông qua việc phát triển một hệ thống thực tế có độ phức tạp cao, nhóm đã tích lũy được nhiều kinh nghiệm kỹ thuật chuyên sâu:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Kiến trúc phần mềm hiện đại:} Làm chủ việc thiết kế hệ thống Spring Boot theo hướng Modular Monolith, giúp tổ chức mã nguồn khoa học, kiểm soát phụ thuộc chéo và sẵn sàng chuyển đổi sang Microservices. Áp dụng kiến trúc Clean Architecture cho dịch vụ Python để tách biệt logic nghiệp vụ khỏi các framework bên ngoài.
    \item \textbf{Công nghệ Web nâng cao:} Nắm vững cơ chế Server-Side Rendering (SSR) và tối ưu hóa SEO của Next.js 15. Làm chủ việc quản lý trạng thái máy chủ phức tạp bằng TanStack Query và trạng thái máy khách bằng Zustand. Hiện thực thành công các giao thức kết nối thời gian thực như WebSocket và SSE.
    \item \textbf{Tích hợp và vận hành AI:} Tiếp cận phương pháp tích hợp mô hình ngôn ngữ lớn một cách chuyên nghiệp thông qua LiteLLM gateway và giám sát chất lượng hội thoại bằng Langfuse. Thiết kế prompt mẫu, tối ưu hóa ngữ cảnh đối chiếu và kiểm soát chất lượng dữ liệu AI.
    \item \textbf{DevOps và hạ tầng đám mây:} Sử dụng Docker để nhất quán hóa môi trường phát triển cục bộ và môi trường chạy thật. Tự tay cấu hình máy chủ Traefik, thiết lập chứng chỉ bảo mật SSL tự động và xây dựng các luồng CI/CD tự động build, test và deploy mã nguồn.
\end{itemize}

\subsection{Về kỹ năng làm việc nhóm và lập kế hoạch}

Với quy mô nhóm 6 người và khối lượng công việc khổng lồ, kỹ năng cộng tác và tổ chức đóng vai trò quyết định đến sự thành công của đề tài:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Thực hành quy trình Agile/Scrum:} Nhóm đã áp dụng thành công mô hình Scrum với chu kỳ sprint 2 tuần. Sử dụng Jira làm công cụ điều phối, giúp trực quan hóa tiến độ công việc thông qua các trạng thái Backlog, Todo, In Progress, Testing, Done. Việc này giúp các thành viên chủ động quản lý thời gian và cam kết hoàn thành mục tiêu đề ra.
    \item \textbf{Quy trình Git Flow và Code Review:} Thiết lập nguyên tắc làm việc nghiêm ngặt trên Git: phân nhánh tính năng độc lập, thực hiện Pull Request và bắt buộc có ít nhất 1 thành viên review trước khi merge vào nhánh chính. Quy trình này nâng cao chất lượng mã nguồn và giảm thiểu xung đột dữ liệu.
    \item \textbf{Giao tiếp và giải quyết xung đột:} Duy trì cơ chế Daily Standup trực tuyến trên Discord và các buổi họp trực tiếp cuối mỗi sprint. Việc trao đổi thường xuyên giúp nhóm phát hiện sớm các rào cản kỹ thuật và nhanh chóng hỗ trợ lẫn nhau.
\end{itemize}

\subsection{Một số kiến thức và kinh nghiệm khác}

Bên cạnh kỹ thuật và làm việc nhóm, đề tài cũng giúp nhóm thu hoạch được những kinh nghiệm bổ ích khác:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tư duy phát triển sản phẩm thực tế:} Hiểu rõ tầm quan trọng của trải nghiệm người dùng khi tương tác với AI. Thiết kế các chỉ báo trạng thái hoạt động để giữ chân người dùng trong lúc AI suy luận, tạo cảm giác hệ thống phản hồi nhanh.
    \item \textbf{Kiến thức về nghiệp vụ thanh toán và bảo mật:} Nắm vững nguyên tắc tích hợp các cổng thanh toán thực tế (ZaloPay, SePay), cách thức xác thực chữ ký bảo mật để tránh gian lận giao dịch và cách xây dựng cơ chế đối soát giao dịch an toàn.
\end{itemize}

\section{Hạn chế của hệ thống}

Mặc dù đã đạt được nhiều kết quả tích cực, hệ thống SmartRent vẫn còn tồn tại một số hạn chế cần khắc phục trong tương lai:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Độ trễ phản hồi của AI Agent:} Do tác nhân hội thoại AI phải trải qua quy trình suy luận đa bước và gọi liên tiếp nhiều công cụ truy vấn dữ liệu trước khi trả về câu trả lời, thời gian chờ phản hồi đầy đủ của câu hỏi phức tạp vẫn còn cao (từ 10 đến 15 giây). Điều này gây ảnh hưởng phần nào đến trải nghiệm thời gian thực của người dùng.
    \item \textbf{Sự hạn chế của dữ liệu ngữ cảnh trong định giá bằng AI:} Phương pháp định giá bất động sản dựa trên mô hình ngôn ngữ lớn kết hợp In-Context Learning đòi hỏi phải có dữ liệu bài đăng lân cận thực tế làm mốc so sánh. Ở những khu vực thưa thớt tin đăng (như ngoại thành hoặc tỉnh lẻ), hệ thống thiếu dữ liệu đối chiếu trong prompt dẫn đến việc Gemini phải tự đoán dựa trên tri thức học sẵn, làm giảm độ chính xác của khoảng giá đề xuất.
    \item \textbf{Chi phí vận hành dịch vụ bên thứ ba:} Việc phụ thuộc vào các API thương mại bên ngoài (Gemini API cho các tác vụ ngôn ngữ và kiểm duyệt hình ảnh, Google Maps API cho chức năng bản đồ) làm phát sinh chi phí vận hành khá lớn khi số lượng người dùng và lượt truy cập tăng cao.
    \item \textbf{Đánh giá gợi ý chưa qua thử nghiệm quy mô lớn:} Thuật toán gợi ý tin đăng lai hiện tại được đánh giá chủ yếu dựa trên các kịch bản thử nghiệm giả lập cục bộ, chưa có cơ hội kiểm chứng hiệu quả thực tế trên lượng người dùng thật đủ lớn để tối ưu hóa chính xác các trọng số địa lý và hành vi.
\end{itemize}

\section{Hướng phát triển}

Để giải quyết các hạn chế nêu trên và đưa SmartRent trở thành một nền tảng thương mại hoàn thiện hơn, nhóm đề xuất các hướng phát triển tiếp theo như sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tự chủ công nghệ mô hình ngôn ngữ:} Nghiên cứu tích hợp và tinh chỉnh các mô hình ngôn ngữ lớn nguồn mở có kích thước nhỏ (như Llama 3 8B, Gemma 2 9B) trên máy chủ riêng của hệ thống. Giải pháp này giúp loại bỏ chi phí gọi API bên thứ ba, nâng cao bảo mật dữ liệu và giảm đáng kể độ trễ phản hồi nhờ tối ưu hóa phần cứng cục bộ.
    \item \textbf{Cải tiến kỹ thuật RAG nâng cao:} Áp dụng các kỹ thuật RAG hiện đại như GraphRAG hoặc Hybrid Vector Search để cải thiện độ chính xác và tính liên kết thông tin cho trợ lý AI.
    \item \textbf{Làm phong phú dữ liệu tham chiếu cho AI định giá:} Phát triển hệ thống tự động cào dữ liệu lịch sử giá bất động sản từ các trang tin uy tín một cách định kỳ để làm giàu cơ sở dữ liệu tin đăng, đảm bảo luôn có đủ dữ liệu ngữ cảnh đối chiếu cho AI suy luận giá ở mọi khu vực.
    \item \textbf{Mở rộng tích hợp thanh toán và tối ưu gợi ý:} Tích hợp thêm các cổng thanh toán trực tuyến phổ biến khác như MoMo, thẻ nội địa VNPAY để đa dạng hóa lựa chọn cho người dùng. Áp dụng các framework xử lý luồng dữ liệu thời gian thực (như Apache Spark hoặc Flink) để cập nhật liên tục hành vi người dùng, từ đó đưa ra các gợi ý tin đăng chính xác hơn.
\end{itemize}


