\chapter{Giới thiệu đề tài}
\label{Chapter1}

\section{Giới thiệu}

Trong bối cảnh đô thị hóa nhanh chóng tại Việt Nam, nhu cầu tìm kiếm nhà trọ, phòng cho thuê ngày càng tăng cao, đặc biệt tại các thành phố lớn như TP. Hồ Chí Minh, Hà Nội, Đà Nẵng. Theo số liệu từ Tổng cục Thống kê, tính đến năm 2024, dân số đô thị chiếm khoảng 38.2\% tổng dân số cả nước và con số này tiếp tục gia tăng mỗi năm \cite{TongCucThongKe}. Hàng triệu sinh viên, người lao động nhập cư và gia đình trẻ phải đối mặt với bài toán tìm kiếm chỗ ở phù hợp với ngân sách và nhu cầu cá nhân. Riêng tại TP. Hồ Chí Minh, ước tính có hơn 1.4 triệu người đang sinh sống trong các khu nhà trọ, phòng cho thuê \cite{BanMai}, tạo ra một thị trường cho thuê nhà ở có quy mô rất lớn nhưng vẫn còn nhiều bất cập.

Thị trường cho thuê bất động sản hiện tại tồn tại nhiều vấn đề nghiêm trọng ảnh hưởng đến trải nghiệm của cả người thuê lẫn người cho thuê. Đối với người thuê, thông tin về phòng trọ phân tán trên nhiều nền tảng khác nhau (Batdongsan.com.vn, Phongtro123, các nhóm Facebook, Zalo), khiến việc tìm kiếm tốn nhiều thời gian và công sức. Giá cả thiếu minh bạch, người thuê khó đánh giá được mức giá nào là hợp lý cho một khu vực cụ thể. Tình trạng tin đăng giả, tin không còn hiệu lực, hoặc thông tin sai lệch so với thực tế vẫn phổ biến, gây mất niềm tin và lãng phí thời gian. Đối với người cho thuê, việc soạn thảo bài đăng thu hút, định giá chính xác theo thị trường, và quản lý nhiều khách hàng tiềm năng đồng thời cũng là những thách thức không nhỏ, đặc biệt với các chủ nhà cá nhân không có kinh nghiệm kinh doanh bất động sản.

Sự phát triển vượt bậc của AI và LLM trong những năm gần đây đã mở ra cơ hội cách mạng hóa trải nghiệm tìm kiếm và cho thuê nhà trọ. Các mô hình AI hiện đại như Gemini, GPT, Llama có khả năng hiểu và xử lý ngôn ngữ tự nhiên ở mức độ cao, cho phép xây dựng các ứng dụng thông minh phục vụ nhiều mục đích khác nhau. AI có thể hỗ trợ người dùng từ khâu tìm kiếm thông minh bằng ngôn ngữ tự nhiên, đánh giá và so sánh giá cả với thị trường, tóm tắt nội dung bài đăng một cách ngắn gọn và dễ hiểu, đến việc tương tác qua AI Agent để được tư vấn phòng trọ phù hợp. Đồng thời, AI cũng giúp người đăng tin tối ưu hóa nội dung bài đăng, tự động phát hiện tin trùng lặp hoặc vi phạm, định giá chính xác dựa trên phân tích dữ liệu thị trường, và tiếp cận khách hàng tiềm năng hiệu quả hơn thông qua hệ thống gợi ý cá nhân hóa.

Tuy nhiên, các nền tảng cho thuê bất động sản hiện tại tại Việt Nam phần lớn vẫn hoạt động theo mô hình truyền thống: đăng tin tìm kiếm theo bộ lọc và liên hệ qua điện thoại, chưa tận dụng tối đa sức mạnh của AI để cá nhân hóa trải nghiệm, xác thực thông tin và tăng tính minh bạch cho thị trường. Các nền tảng quốc tế như Zillow đã tích hợp AI mạnh mẽ (đánh giá giá Zestimate, bản đồ thông minh), nhưng không phù hợp với thị trường Việt Nam về mặt dữ liệu, pháp lý, thói quen người dùng và ngôn ngữ. Trong khi đó, các công cụ AI tổng quát như ChatGPT hay Gemini tuy mạnh về xử lý ngôn ngữ nhưng không được tích hợp trực tiếp vào nền tảng cho thuê và thiếu dữ liệu thị trường thực tế.

Xuất phát từ thực trạng trên, nhóm nghiên cứu đề xuất giải pháp ``Xây dựng hệ thống hỗ trợ tìm nhà trọ tích hợp AI''. Hệ thống này hướng đến xây dựng một nền tảng toàn diện kết nối người thuê và người cho thuê, được phát triển trên nền tảng web với kiến trúc hiện đại, tích hợp các tính năng AI tiên tiến, nổi bật là AI Agent có khả năng tìm phòng bằng ngôn ngữ tự nhiên với multi-step reasoning, hệ thống tự động phát hiện trùng lặp, đánh giá giá so với thị trường, gợi ý cá nhân hóa, và thông báo thông minh nhằm nâng cao trải nghiệm cho tất cả các bên tham gia. Bằng việc sử dụng các công nghệ lập trình hiện đại và các mô hình ngôn ngữ lớn, và đánh giá giá tự động, nhóm mong muốn xây dựng một sản phẩm thực tiễn, giải quyết các pain point thực sự của thị trường cho thuê nhà trọ tại Việt Nam, đồng thời tạo nền tảng có khả năng mở rộng cho các tính năng AI nâng cao trong tương lai.

\section{Mục tiêu đề tài}

Đề tài hướng đến việc phát triển một hệ thống cho thuê bất động sản trực tuyến toàn diện, tích hợp AI để nâng cao trải nghiệm người dùng và tăng tính minh bạch của thị trường cho thuê, với các mục tiêu cụ thể sau:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Xây dựng nền tảng tìm kiếm nhà trọ trực tuyến:} Phát triển một hệ thống web cho phép người dùng tìm kiếm, xem thông tin và liên hệ về các phòng trọ hoặc bất động sản cho thuê. Hệ thống cung cấp các chức năng cơ bản như đăng ký tài khoản, đăng tin cho thuê, tìm kiếm bất động sản và quản lý thông tin người dùng.
    \item \textbf{Tích hợp AI Agent nâng cao trải nghiệm tìm kiếm:} Xây dựng AI Agent có khả năng multi-step reasoning, cho phép người dùng tìm phòng bằng ngôn ngữ tự nhiên. Agent tự động phân tích yêu cầu, truy vấn cơ sở dữ liệu, xếp hạng kết quả và trả về dạng hội thoại.
    \item \textbf{Tăng tính minh bạch về giá cả:} Hệ thống cung cấp thông tin tham khảo về giá bất động sản dựa trên dữ liệu lịch sử và các bài đăng trong cùng khu vực, giúp người thuê dễ dàng nhận biết mức giá phổ biến trên thị trường và hỗ trợ người cho thuê tham khảo khi định giá bài đăng.
    \item \textbf{Hỗ trợ người đăng tin tối ưu nội dung:} Sử dụng AI để tự động tạo mô tả bài đăng hấp dẫn, gợi ý giá phù hợp, và cung cấp công cụ quản lý khách hàng tiềm năng.
    \item \textbf{Đảm bảo chất lượng nội dung:} Xây dựng quy trình xác thực bài đăng kết hợp AI review, phát hiện tin trùng lặp/spam tự động, và kiểm duyệt bởi quản trị viên.
    \item \textbf{Thông báo thông minh:} Hệ thống sử dụng AI để lọc và chỉ gửi những bài đăng thực sự phù hợp với hồ sơ và hành vi của từng người dùng.
    \item \textbf{Xây dựng hệ thống kinh doanh bền vững:} Thiết kế mô hình doanh thu với các gói hội viên, dịch vụ đẩy tin, và hệ thống thanh toán trực tuyến an toàn.
\end{itemize}

\section{Phạm vi đề tài}

Những nội dung nghiên cứu và phát triển chính trong đề tài bao gồm:

\subsection{Về nhóm chức năng}
Hệ thống được chia thành 6 nhóm chức năng chính:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Quản lý và xác thực người dùng:} Quản lý tài khoản người dùng, đăng nhập và đăng ký đa phương thức, phân quyền vai trò, quản lý thông tin cá nhân và quy trình đăng ký môi giới chuyên nghiệp.
    \item \textbf{Tìm kiếm thông minh:} Tìm kiếm phòng trọ đa tiêu chí, tìm kiếm trên bản đồ tương tác, hiển thị các địa điểm xung quanh và gợi ý tin đăng cá nhân hóa.
    \item \textbf{Đăng tin cho thuê:} Đăng tin cho thuê qua biểu mẫu nhiều bước, hỗ trợ AI tạo mô tả tin đăng và ước tính giá thị trường, lưu bản nháp, so sánh tin đăng, đẩy tin và quản lý danh sách tin của chủ trọ.
    \item \textbf{Doanh thu và thanh toán:} Quản lý các gói hội viên, hóa đơn giao dịch, nạp tiền và tích hợp cổng thanh toán trực tuyến.
    \item \textbf{Giao tiếp và tương tác:} Trợ lý hội thoại tìm phòng trọ bằng ngôn ngữ tự nhiên, liên kết nhắn tin qua Zalo, thông báo thông minh và theo dõi người đăng tin.
    \item \textbf{Phân tích và thống kê:} Trang tổng quan hiển thị biểu đồ người dùng, bài đăng, hiệu suất tin đăng và thống kê doanh thu dành cho quản trị viên.
\end{enumerate}

\subsection{Về đối tượng người dùng}
Hệ thống phục vụ 3 nhóm đối tượng chính:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Người thuê:} Tìm kiếm, lưu, so sánh tin đăng, tương tác với trợ lý hội thoại và liên hệ với người cho thuê.
    \item \textbf{Người đăng tin (chủ trọ/môi giới):} Đăng tin, quản lý bài đăng, theo dõi khách hàng tiềm năng và sử dụng các dịch vụ trả phí để tăng lượt tiếp cận.
    \item \textbf{Quản trị viên:} Giám sát hệ thống, kiểm duyệt tin đăng, xử lý báo cáo vi phạm, duyệt hồ sơ môi giới và quản lý tài chính.
\end{itemize}

\subsection{Về công nghệ áp dụng}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Giao diện người dùng (Frontend):} Next.js, React, TypeScript và Tailwind CSS.
    \item \textbf{Xử lý nghiệp vụ (Backend):} Spring Boot, Java và Python FastAPI.
    \item \textbf{Cơ sở dữ liệu và lưu trữ:} MySQL, Redis và Cloudflare R2.
    \item \textbf{Tích hợp AI:} Tận dụng các mô hình ngôn ngữ lớn qua Gemini API cho các tác vụ ngôn ngữ tự nhiên, lập luận nhiều bước và kiểm duyệt hình ảnh, kết hợp với các thuật toán học máy nội bộ để định giá và gợi ý.
\end{itemize}

\section{Phương pháp nghiên cứu}

Trước khi triển khai thiết kế, nhóm đã tiến hành khảo sát các nền tảng cho thuê bất động sản (BĐS) hiện có trên thị trường Việt Nam và quốc tế để học hỏi ưu nhược điểm và xác định khoảng trống công nghệ.

\subsection{Khảo sát các nền tảng hiện có}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Các nền tảng cho thuê bất động sản tại Việt Nam (Batdongsan.com.vn, Phongtro123):}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Ưu điểm:} Có lượng tin đăng lớn, thương hiệu uy tín lâu năm, hệ thống gói dịch vụ đa dạng và tiếp cận được tập người dùng rộng rãi.
        \item \textit{Nhược điểm:} Thiếu các tính năng trí tuệ nhân tạo (AI) hỗ trợ tìm kiếm cá nhân hóa, không tích hợp công cụ tự động đánh giá giá cả, khả năng hỗ trợ hội thoại (chatbot) còn rất hạn chế và giao diện tương tác có phần lỗi thời.
    \end{itemize}
    
    \item \textbf{Các nền tảng quốc tế (Zillow, Trulia, Realtor.com):}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Ưu điểm:} Tích hợp công nghệ trí tuệ nhân tạo mạnh mẽ phục vụ việc đánh giá giá trị bất động sản (ví dụ: công cụ định giá Zestimate của Zillow), bản đồ tương tác trực quan và giao diện thiết kế hiện đại.
        \item \textit{Nhược điểm:} Dữ liệu, pháp lý và hành vi người dùng được xây dựng riêng cho thị trường nước ngoài nên hoàn toàn không phù hợp khi áp dụng trực tiếp tại Việt Nam. Đồng thời, các nền tảng này không hỗ trợ tiếng Việt.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Nền tảng Nhà Tốt (nhatot.com):}
    \begin{itemize}
        \item \textit{Ưu điểm:} Là một trong những nền tảng mua bán và cho thuê lớn nhất Việt Nam, sở hữu tập người dùng rộng, giao diện thân thiện, có tích hợp tính năng gợi ý cá nhân hóa cơ bản cùng hệ thống thanh toán trực tuyến.
        \item \textit{Nhược điểm:} Do hoạt động như một chuyên mục con của trang rao vặt Chợ Tốt nên giao diện còn đơn giản hướng đến đối tượng người dùng phổ thông, thiếu các tính năng AI chuyên sâu dành riêng cho nhu cầu tìm kiếm nhà trọ, không hỗ trợ tác nhân hội thoại thông minh (AI Agent), chưa tích hợp chức năng tự động đánh giá giá bất động sản, và quy trình kiểm duyệt tin đăng phần lớn vẫn thực hiện thủ công.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{So sánh tính năng}

Dưới đây là Bảng~\ref{tab:comparison-platforms} thể hiện chi tiết việc so sánh tính năng giữa giải pháp đề xuất của đề tài và các nền tảng đang có mặt trên thị trường:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Bảng so sánh tính năng giữa đề tài và các nền tảng hiện có}
\label{tab:comparison-platforms}
\begin{tabular}{|p{0.32\textwidth}|c|c|c|c|c|}
\hline
\textbf{Tính năng} & \textbf{Đề tài} & \textbf{Batdongsan} & \textbf{Phongtro123} & \textbf{Zillow} & \textbf{Nhà Tốt} \\
\hline
AI Agent tìm phòng & Có & Không & Không & Không & Không  \\
\hline
AI đánh giá giá BĐS & Có & Có & Không & Có & Không \\
\hline
Phát hiện tin trùng lặp & Có & Không & Không & Không & Không \\
\hline
Gợi ý cá nhân hóa & Có & Không & Không & Có & Có \\
\hline
Thông báo thông minh & Có & Không & Không & Không & Không \\
\hline
AI tạo nội dung bài đăng & Có & Không & Không & Không & Không \\
\hline
Tìm kiếm trên bản đồ tương tác & Có & Có & Không & Có & Không \\
\hline
Thanh toán trực tuyến (ví, gói hội viên) & Có & Có & Không & Có & Có \\
\hline
Hỗ trợ tiếng Việt đầy đủ & Có & Có & Có & Không & Có \\
\hline
Tối ưu cho thị trường VN & Có & Có & Có & Không & Có \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Kết luận khảo sát:} Các nền tảng kinh doanh bất động sản hiện tại ở Việt Nam chưa tận dụng tối đa sức mạnh của trí tuệ nhân tạo. Đây chính là khoảng trống công nghệ lớn mà đề tài hướng đến giải quyết thông qua việc kết hợp các giải pháp AI hiện đại vào một hệ thống tìm kiếm phòng trọ chuyên biệt dành riêng cho thị trường Việt Nam.

\subsection{Những điểm khác biệt cốt lõi}

Đề tài đặt mục tiêu đạt được những điểm khác biệt cốt lõi sau so với các hệ thống truyền thống:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tích hợp tác nhân hội thoại thông minh (AI Agent):} Có khả năng lập luận đa bước (multi-step reasoning), giúp người thuê tìm kiếm phòng trọ bằng ngôn ngữ tự nhiên thay vì chỉ sử dụng các bộ lọc cứng nhắc (ví dụ: ``tìm phòng gần Trường Đại học Khoa học Tự nhiên, giá dưới 3 triệu đồng, có máy lạnh''). Tác nhân này sẽ tự động phân tích nhu cầu người dùng, truy vấn cơ sở dữ liệu, sắp xếp thứ tự ưu tiên và phản hồi trực tiếp thông qua hội thoại.
    \item \textbf{Phát hiện tin trùng lặp và tin rác tự động:} Bằng cách phân tích độ tương đồng văn bản (text similarity) kết hợp phân tích ngữ nghĩa sâu bằng mô hình ngôn ngữ lớn (Gemini), giúp nâng cao chất lượng dữ liệu của hệ thống.
    \item \textbf{Hệ thống gợi ý cá nhân hóa và thông báo thông minh:} AI sẽ tự động phân tích và chỉ gửi các thông báo về bài đăng thực sự phù hợp với hồ sơ hành vi người dùng, tối ưu hóa trải nghiệm tiếp nhận thông tin.
    \item \textbf{Hỗ trợ người đăng tin tối ưu hóa nội dung bài đăng:} Tự động sinh mô tả tin đăng chuyên nghiệp, gợi ý mức giá cho thuê phù hợp và cung cấp công cụ theo dõi, quản lý khách hàng tiềm năng hiệu quả.
\end{itemize}

\subsection{Hướng tiếp cận kỹ thuật}

Để hiện thực hóa các điểm khác biệt nêu trên, nhóm nghiên cứu lựa chọn các hướng tiếp cận kỹ thuật cụ thể như sau:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Kiến trúc Modular Monolith với khả năng mở rộng:}
    \begin{itemize}
        \item Bắt đầu phát triển với kiến trúc nguyên khối mô-đun cho máy chủ chính (Spring Boot) nhằm đảm bảo sự ổn định và nhất quán giao dịch, có thể tách thành các dịch vụ nhỏ (microservices) khi hệ thống cần mở rộng quy mô.
        \item Thiết lập một máy chủ Python độc lập chuyên trách các xử lý và tác vụ liên quan đến AI, giao tiếp với máy chủ chính thông qua REST API.
        \item Sử dụng giải pháp quản lý container Kubernetes để điều phối và tự động co giãn tài nguyên theo tải thực tế.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Tích hợp AI đa tầng và tác nhân hội thoại (AI Agent):}
    \begin{itemize}
        \item Sử dụng Gemini API làm nền tảng cốt lõi cho các tác vụ NLP như tóm tắt thông tin bài đăng, tạo nội dung tự động và cung cấp trí tuệ cho AI Agent.
        \item Trợ lý thông minh AI Agent được phát triển dựa trên cơ chế gọi hàm (function calling) của Gemini để kích hoạt các công cụ nghiệp vụ tương ứng khi người dùng tương tác.
        \item Xây dựng hệ thống gợi ý kết hợp giữa lọc cộng tác (collaborative filtering) và lọc dựa trên nội dung (content-based filtering).
    \end{itemize}

    \item \textbf{Hệ thống tìm kiếm và bản đồ thông minh:}
    \begin{itemize}
        \item Tích hợp API bản đồ (Google Maps hoặc OpenStreetMap) phục vụ chức năng tìm kiếm trên bản đồ trực quan bằng gom cụm điểm đánh dấu.
        \item Tự động hóa việc tính toán khoảng cách địa lý và thời gian di chuyển dự kiến từ phòng trọ đến các điểm tiện ích lớn.
    \end{itemize}

    \item \textbf{Hệ thống thanh toán và quản lý gói dịch vụ:}
    \begin{itemize}
        \item Tích hợp cổng thanh toán trực tuyến trong nước VNPAY.
        \item Xây dựng cơ chế ví tài khoản nội bộ đi kèm nhật ký giao dịch minh bạch và quy trình tự động gia hạn, nâng cấp các gói thành viên cho người dùng.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\section{Ý nghĩa khoa học và thực tiễn}

\subsection{Ý nghĩa khoa học}
Đề tài nghiên cứu cách thức tích hợp một cách hiệu quả các mô hình ngôn ngữ lớn vào một hệ thống phần mềm thực tế thông qua cơ chế gọi công cụ và xử lý hội thoại theo thời gian thực. Việc kết hợp kiến trúc phần mềm truyền thống (Modular Monolith) với một dịch vụ AI linh hoạt tạo ra một mô hình tham khảo tốt cho các ứng dụng tích hợp AI hiện đại. Ngoài ra, việc ứng dụng các thuật toán định giá kết hợp học máy và xử lý tìm kiếm ngữ nghĩa tiếng Việt đóng góp thêm giải pháp kỹ thuật cụ thể cho lĩnh vực quản lý bất động sản trực tuyến.

\subsection{Ý nghĩa thực tiễn}
Hệ thống SmartRent mang lại giá trị thực tế cho các nhóm đối tượng trong thị trường cho thuê nhà ở:
\begin{itemize}
    \item Giúp người thuê tiết kiệm thời gian tìm kiếm thông qua trải nghiệm hội thoại tự nhiên và tìm kiếm bản đồ trực quan, đồng thời bảo vệ họ trước các thông tin sai lệch nhờ cơ chế kiểm duyệt tự động và định giá tham khảo.
    \item Hỗ trợ chủ nhà trọ tối ưu hóa nội dung bài đăng, dễ dàng tiếp cận khách hàng tiềm năng và có căn cứ định giá phù hợp, giảm thiểu rủi ro bị ép giá hoặc định giá quá cao so với thị trường.
    \item Giảm tải khối lượng công việc kiểm duyệt thủ công cho đội ngũ quản trị viên, giúp nâng cao hiệu quả vận hành nền tảng.
\end{itemize}

\section{Cấu trúc báo cáo}

Báo cáo luận văn được cấu trúc thành các chương nội dung sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Chương 1: Giới thiệu đề tài.} Giới thiệu bối cảnh, lý do chọn đề tài, mục tiêu, phạm vi, phương pháp nghiên cứu và ý nghĩa của đề tài.
    \item \textbf{Chương 2: Khảo sát hiện trạng và cơ sở lý thuyết.} Trình bày kết quả khảo sát chi tiết các hệ thống hiện có, phân tích các công nghệ nền tảng và các mô hình AI được sử dụng trong hệ thống.
    \item \textbf{Chương 3: Phân tích và đặc tả yêu cầu hệ thống.} Mô tả bài toán nghiệp vụ, đặc tả chi tiết các yêu cầu chức năng, yêu cầu phi chức năng và các ca sử dụng tiêu biểu.
    \item \textbf{Chương 4: Thiết kế hệ thống.} Thiết kế kiến trúc tổng thể, sơ đồ tổ chức mã nguồn, thiết kế cơ sở dữ liệu quan hệ, kiến trúc tích hợp AI và giao diện API.
    \item \textbf{Chương 5: Xây dựng và triển khai hệ thống.} Trình bày môi trường phát triển, các giai đoạn thực hiện dự án, quy trình làm việc nhóm và kết quả xây dựng các trang giao diện, chức năng AI và triển khai thực tế.
    \item \textbf{Chương 6: Kiểm thử và đánh giá hệ thống.} Trình bày kế hoạch kiểm thử, kết quả kiểm thử chức năng, hiệu năng và đánh giá chất lượng của các thành phần AI.
    \item \textbf{Chương 7: Kết luận và hướng phát triển.} Tổng kết các kết quả đã đạt được, những hạn chế của hệ thống và đề xuất các hướng nghiên cứu mở rộng trong tương lai.
\end{itemize}
